美聖經博物館5件死海古卷殘片 鑑定後發現是假貨

美國華盛頓特區聖經博物館22日表示，館藏的16件死海古卷（Deas Sea Scrolls）殘片中，5件經鑑定後確認是假的，以後將不再於博物館內展示。

美國有線電視新聞網（CNN）報導，德國學者對這些殘片進行測試，發現其中5件「顯示出與古代來源不相符的特徵，因此將不再於博物館展出。」

博物館首席策展人柯羅哈（Jeffrey Kloha）表示，「雖然我們希望測試能有不同的結果，但這是一個教育大眾關於驗證稀有聖經文物真實性、詳細的測試過程及我們對透明度的承諾的機會。作為一個受文化遺產託付的教育機構，本館堅持並遵守所有館於藏品維護、研究和展示的道德準則。」

一些學者在博物館於去年11月舉行開幕儀式前，就曾質疑館藏死海古卷殘片的真偽。加拿大西三一大學死海古卷專家戴維斯（Kipp Davis）是曾試著警告創立博物館的格林家族在內的基督徒關於殘片偽造品的學者之一。他覺
得，受到信仰激勵而收集文物的福音派人士或其他人應該加倍謹慎，骨董商會趁機佔他們的便宜。戴維斯認為，博物館收藏的16件殘片中，有2至4件可能是真品。

去年4月，館方將5件死海古卷殘片送到德國一個材料分析研究所。學者利用3D智慧顯微鏡進行測試，並對紙莎草上的墨水和沉積物進行材料分析。學者們推測，偽造者會在古老的紙莎草或皮革碎片上書寫，使古卷殘片看起來像
真的，直到經過墨水測試才能分辨真偽。館方最近收到報告後，「進一步引起對5件殘片真實性的懷疑」。

Made in China

搣爛佢

聖經 基督教 聖經故事
當初都系由人想像出黎

真相：16件都係假

任何事 做到極致就係藝術 假ga都可以好過真

基本上宗教的本質就是咁。

庵野秀明：屌你老尾！